一碗餐肉公仔麵鈉含量超標 營養師：高鈉致日夜體重相差4磅

都市人為了省時，速食已經是常見的事，特別是腸仔、午餐肉等這些高鈉的加工食物更是不少人早餐、午餐必食之選。但其實除了腸仔、午餐肉、煙肉等，皮蛋瘦肉粥、焗豬扒飯，都屬高鈉食物！

世界衛生組織建議一個成年人每日攝取不超過2000毫克鈉（大約一茶匙鹽）。曾有本港一所大學報告顯示，香港人每日攝取大約4000毫克的鈉，足足超過世衛建議1倍有多。其實一條香腸已有260毫克鈉。

營養師Frances指，如果一日三餐都在外面餐廳吃，一日已經可以攝取到5000至7000多毫克鈉。而高鈉飲食會導致水腫，體重上升，日夜體重差別可以高達三至四磅 。

根據香港衛生署的資料顯示，經西醫確診的高血壓患者數目由2008年的9.3%，上升至2014年的12.6%。最令人擔心的是有很多人不知道自己患有高血壓。因為香港大學公共衞生學院一項於二零一二年發表的本地大型隊列調查發現，在調查期間被檢驗出有高血壓的參加者中，年齡20歲或以上，每三個就有一個患有高血壓，其中大約只有一半曾被醫生診斷為高血壓患者。

由於高血壓病徴不明確，患者往往在出現併發症後才發現患病，所以高血壓又常被稱為「隱形殺手」。

如果想避免高鈉飲食，Frances建議吃麵時不飲湯，就可減少鈉的攝取接近一半。又可減少選擇食用多醬汁或炒的粉麵飯，或請求食店「走汁」或將醬汁「另上」，即將有汁的餸和粉麵飯分開上。

同意
夠膽就針對某啲大型連鎖式餐廳嘅menu做研究

唔飲湯咪冇事

之前新聞報過
大家樂既lunch 小菜幾多鈉幾多脂肪含量都列晒

算鳩數啦，超哂標咪又係全球最長壽

冇話煩唔煩既，人地都只係講個事實出黎。。

就嚟乜撚都唔可以食

呢 d 都唔食得
咁喺香港仲可以食 d 乜呢？

我就唔信佢早餐冇食公仔麵
睇波嗰陣食生果吖笨!!

窮人有得揀咩？

一丁一包，2000幾gram 鈉
餐肉100g 有600g, 最細罐果隻先200g, 碗餐蛋麵100g肉都唔知有冇，飲晒d湯都唔夠3000啦

D 19營養師成9日嘩眾取寵

正想講
有幾多個人會飲埋d湯
做營養師淨係識加減乘除小學生都做得啦

Tam仔最l多

只食煙唔飲酒,林彪 63歲
只飲酒唔食煙,周恩來 73歲
又飲酒又食煙,毛澤東 83歲
又飲酒又食煙又打牌,鄧小平 93歲
又飲酒又食煙又打牌又有二奶,張學良 103歲
唔飲酒唔食煙唔打牌唔溝女只幫人,雷鋒 23歲

但手持午餐肉就有西屌依然係不能否認

有時電視見到啲女營養師瘦過碌竹，波平如鏡就忍唔住笑

成撚日嚇鳩人 啲資料幾耐之前

大快活下午茶餐個午餐肉公仔麵咸到仆街 ，食完之後狂飲水

佢個湯好難飲

想問下焗豬D鈉係邊到黎?味精? 我又唔覺得好咸。